暗瘡睇中醫定西醫好？

呢一兩年塊面無啦啦係咁爆瘡，想睇下醫生
唔知睇中醫定西醫好？

why not both

除非你肯定西藥有副作用
如果唔係就西醫唔駛諗啦

中醫係有成功例子,但多數人無作用 假如試完短期無作用早啲轉啦
但當然西醫A酸有啲人都要食幾次先得不過多數人有效+斷尾
一個人個樣好重要 由其後生個時 簡個WORK D既方法啦

有時間唔介意慢就中醫
仲要揾個夾嘅 但就係調理成個身體
想快又afford嘅到就西醫 藥力最work係A酸但𠸝啦少副作用

同一時間又食中藥同西藥o唔ok?

其實無啦啦係咁爆瘡有冇通常係咩原因？ 因為我兩年前都係好少生瘡，係間唔中或者黎m前爆一兩粒，唔知點解無啦啦生咁多。有冇可能從生活習慣改善呢個問題？因為如果有得揀 我都唔係好想成世食藥

唔知食避孕藥有冇用？上網睇有d人食避孕藥改善皮膚，想試下，但會唔會好多副作用？

擦西藥藥膏

樓主你幾多歲，理論上過佐青春期好難爆得好勁

唔好亂食 睇醫生先

我試過分別睇西醫同中醫，兩個都有開藥比我，西醫就開多咗支藥膏比我。我覺得中醫就冇乜效，唔知係咪因為我淨開咗3日藥。係咪睇中醫要食耐d先見效？

我依家22，差唔多20歲半開始爆，通常係咩原因？

改善生活習慣當然係最好既方法
但你做唔做到先
早睡早起 定時飲食
均衡飲食(咩類型都要食啲先吸收到營養 什至係油都有佢先有既營養)
戒食致敏源(個個人唔同,牛,蝦什至係某啲蔬菜 你好難搵到)
戒多鹽油炸 有加工食品(香腸個啲都唔得)
日日都要有適當運動 (但唔曬得 大汗要清潔乾淨)
保持心情好(好多時心情差 多嘢煩 都會影響荷爾蒙分泌 偏偏長期爆瘡心情一定差 惡性循環)

中藥係有用幫你調理身體但你自己其他生活習慣先最重要
改善生活習慣先係最困難既方法
有啲人靠改善生活習慣濕疹都改善到
但特別係香港除左以上既嘢你大把私人野煩
香港人生活壓力太大 比起其他國家既人皮膚差好多

至於你既成因可能係以上某一樣無做好,但你好難去搵出暗瘡既源頭
一百個人就有一百套成因 唔係好似啲人話換個枕頭套就有幫助
我睇個兩三次中醫都無大幫助
根本無時間去TUNE自己
簡單講搵到成因當然最好但真係好撚難
西醫抗生素A酸就9成解決到你問題但有副作用

我幫到你

通常爆瘡都係荷爾蒙失調，我青春期都係

你生活習慣係點？
最緊要屙得消化好
用下茶樹油

睇我最好，最好睇我

改善生活同心情係最好,之前HOME OFFICE成日好晏先訓,嗰排爆瘡爆到,跟住心情又差,不停LOOP

之後有試下食維他命C+ZINC, 好左好多,不過我覺得都係因為我早訓左..

不過好多人生活習慣無事,都照爆..我既經驗係中醫無咩用

飲食習慣有冇變？壓力太大？
我有一排塊面係咁爆瘡 爆極都係差唔多嘅位
後尾發現應該係枕頭唔乾淨，我而家瞓覺通常都平躺 盡量唔比塊面掂到枕頭

我睇西醫食咗一個療程嘅四環素就好左95%左右 之後keep住查藥膏 效果跌返去70%左右 不過都已經好滿意 而且價錢好平。
之前睇過中醫一年 完全冇用 又貴

戒J Telegram群

中醫：腎虛百病叢生
精既作用係用黎滋潤五臟六腑，所以丁得多會導致整個五臟六腑變差，就會出現好多症狀。
每射一次就傷身一次，包括做愛，夢遺（含精量唔多），而節制打Ｊ只不過係延遲你出症狀既時間／嚴重程度。

每人體質唔同，症狀都唔同，以下為最常見：
早洩，變樣哀，猥瑣，臉色灰暗，自卑冇自信、腰痛
腦力下降，暗瘡，有口氣，脫髮、耳嗚、任何神經症
體臭，易怒，夜尿，表達能力差，社交恐懼症，雙眼無神，前列線炎

戒丁必睇資料：

戒為良藥

西

a酸

你zinc食開幾多mg一日？我之前上網都睇過話zinc可以改善，但食得太多可能會頭暈，搞到我唔係好知要買幾多mg先夠

15mg
食左一個月報告，又爆返瘡，可能成日食營多